\chapter{Herleitung}
Damit verschiedene Begriffe im Bezug auf diese Arbeit richtig verstanden werden, folgt nun eine genauere Erläuterung.
\section{Website / Webpage}
Unter einer Website wird eine Sammlung von Webpages (deutsch: Webseite)\footnote{\url{http://openbook.rheinwerk-verlag.de/windows_server_2012r2/17_001.html} abgerufen am: 10.07.2019} verstanden.
Die Begriffe Webseite und Webpage werden in dieser Arbeit als Synonym verwendet.
Die aufgeführte Beispielstruktur bildet als Ganzes eine Website ab:\\

\begin{forest}
	for tree={
		font=\ttfamily,
		grow'=0,
		child anchor=west,
		parent anchor=south,
		anchor=west,
		calign=first,
		edge path={
			\noexpand\path [draw, \forestoption{edge}]
			(!u.south west) +(7.5pt,0) |- node[fill,inner sep=1.25pt] {} (.child anchor)\forestoption{edge label};
		},
		before typesetting nodes={
			if n=1
			{insert before={[,phantom]}}
			{}
		},
		fit=band,
		before computing xy={l=15pt},
	}
	[www.bachelorarbeit.ch $\rightarrow$ Homepage
	[www.bachelorarbeit.ch/ueber-uns $\rightarrow$ Webpage]
	[www.bachelorarbeit.ch/team $\rightarrow$ Webpage]
	]
	]
\end{forest}
\section{Webcrawler}
Ein Webcrawler ist ein Programm, das automatisch das World Wide Web durchsucht und Webseiten analysiert \cite[p. 311]{liu2007web}.
Eine mögliche Funktionsweise ist die folgende:
Um starten zu können, wird dem Webcrawler ein Seed (eine initiale Sammlung von URLs zu Websites) mitgegeben.
Der Webcrawler ruft diese URL mittels HTTP-Request auf und speichert sie.
Die gespeicherte Webpage wird auf Verlinkungen (HTML-Anchortags) geprüft, falls solche vorhanden sind, werden sie ebenfalls zum Seed hinzugefügt und durchlaufen denselben Prozess.
\section{Gold Standard}
Als Gold Standard wird in dieser Arbeit ein Datensatz bezeichnet, der aus den gespeicherten Webseiten des Webcrawlers erstellt wurde.
Er besteht aus einer zufälligen Teilmenge dieser Rohdaten, welche von Hand in die Kategorien \glqq Keine Menüseite\grqq{}, \glqq Menüseite\grqq{} und \glqq Zeitlich ändernde Menüseite\grqq{} aufgeteilt wurden.
Der Gold Standard ist in einen Trainings- und Validierungsdatensatz sowie einen Testdatensatz unterteilt.
Ersterer wird zum Training bestimmter Machine-Learning-Algorithmen verwendet, Letzterer als Referenz zur Messung von Klassifikationsalgorithmen.
\section{Preprocessing}
Als Preprocessing wird die Vorverarbeitung von zu klassifizierenden Daten verstanden.
Das Ziel dieses Vorgangs ist, diese Daten zu bereinigen und in eine einheitliche Form zu bringen.  \cite[p. 155]{liu2007web}
In dieser Arbeit bezieht sich das Preprocessing auf die Vorverarbeitung von Texten.
\section{Klassifikation bzw. Klassifizierung}
Unter einer Klassifikation bzw. Klassifizierung versteht sich das Einordnen in definierte Kategorien\footnote{\url{https://www.duden.de/rechtschreibung/Klassifikation} abgerufen am: 10.07.2019}.
Diese zwei Begriffe werden in dieser Arbeit als Synonyme verwendet.
In dieser Arbeit findet eine binäre Klassifikation zwischen den Kategorien \glqq Menüseite\grqq{} und \glqq Keine Menüseite\grqq{} statt.
Dabei werden zwei verschiedene Ansätze verfolgt:
\subsection{Regelbasierte Klassifizierung}
Bei der regelbasierten Klassifizierung wird anhand von definierten Regeln entschieden, in welche Kategorie eine Webpage eingeordnet wird.
Diese werden typischerweise mit \glqq Wenn-Dann\grqq-Bedingungen aufgebaut. \cite[p. 125 ff]{jackson2007natural}
Ein Beispiel: Wenn das Wort \glqq menu\grqq{} im Titel einer Webpage vorkommt, ist es eine Menüseite, ansonsten nicht.
\subsection{Klassifizierung mittels Machine-Learning}
Die Klassifizierung mittels Machine-Learning findet in dieser Arbeit nach dem Ansatz des \glqq Supervised Learning\grqq{}, also dem überwachten Lernen, statt.
Dabei wird einem Machine-Learning-Algorithmus ein von Hand kategorisierter Datensatz (in diesem Fall ein Teil des Gold Standards) übergeben.
Anhand dieser Daten lernt der Algorithmus für zukünftige Daten, wie er sie klassifizieren soll\footnote{\url{https://towardsdatascience.com/supervised-machine-learning-classification-5e685fe18a6d} abgerufen am: 10.07.2019}.
\section{Evaluierung}
Um eine binäre Klassifizierung, also das Einordnen von Daten in zwei verschiedene Kategorieren messen zu können, werden Metriken wie Precision, Recall und F1-Score verwendet.
Dazu müssen zuerst die folgenden Klassifizierungskategorien erläutert werden:
\begin{itemize}
	\item Richtig Positiv (TP) - Die Webpage wurde als Menüseite klassifiziert und ist eine Menüseite
	\item Falsch Positiv (FP) - Die Webpage wurde als Menüseite klassifiziert, ist aber keine Menüseite
	\item Falsch Negativ (FN) - Die Webpage wurde nicht als Menüseite klassifiziert, ist aber eine Menüseite
	\item Richtig Negativ (TN) - Die Webpage wurde nicht als Menüseite klassifiziert und ist keine Menüseite
\end{itemize}
Jede klassifizierte Webpage lässt sich in eine dieser Kategorien einordnen.
Anhand dieser Kategorien lassen sich die oben genannten Metriken wie folgt berechnen:\\
\[Precision=\frac{\text{Richtig Positiv}}{\text{Richtig Positiv} + \text{Falsch Positiv}}\]\\
Die Precision definiert das Verhältnis der korrekt positiv klassifizierten Menüseiten zu allen durch den Algorithmus als positiv klassifizierten Menüseiten.\\
\[Recall=\frac{\text{Richtig Positiv}}{\text{Richtig Positiv} + \text{Falsch Negativ}}\]\\
Der Recall definiert das Verhältnis der korrekt positiv klassifizierten Proben zu allen tatsächlichen Menüseiten.\\
\[F_{1}=2*\frac{\text{Precision} * \text{Recall}}{\text{Precision} + \text{Recall}}\]\\
Anhand des F1-Scores wird die Genauigkeit der Klassifizierung gemessen.
Dabei stehen Precision und Recall im selben Verhältnis.
Für jede Methode und jede Konfiguration der Klassifizierung werden diese Scores berechnet, um eine Aussage machen zu können, wie gut sie sind.\\
Um Resultate in absoluten Zahlen abzubilden, können die vier Klassifizierungskategorien in Tabellenform, genannt \emph{Konfusionsmatrix}, dargestellt werden.
Hier ein Beispiel:
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{@{}cc|cc@{}}
		\multicolumn{1}{c}{} &\multicolumn{1}{c}{} &\multicolumn{2}{c}{Predicted} \\ 
		\multicolumn{1}{c}{} & 
		\multicolumn{1}{c|}{} & 
		\multicolumn{1}{c}{Positiv} & 
		\multicolumn{1}{c}{Negativ} \\ 
		\cline{2-4}
		\multirow[c]{2}{*}{\rotatebox[origin=tr]{90}{Actual}}
		& Positiv  & TP   & FN   \\[1.5ex]
		& Negativ  & FP   & TN \\ 
		\cline{2-4}
	\end{tabular}
	\caption{Konfusionsmatrix}
	\source{Eigene Darstellung}
\end{table}
Dabei bilden die Spalten die vorhergesagten Zahlen ab, die Reihen die tatsächliche Anzahl.
